點解係香港生活一定要「樂觀」？

今時今日既香港
禮崩樂壞 遍地謊言歪理
實在不容樂觀
亦難以樂觀
偏偏有D人就日日開口埋口
叫人「樂觀」「正面」
因為香港仲有「好既一面」
「香港無貪污，衣食住行樣樣好」
「好過好多非洲、大陸地方」
「要感恩」
有時候真係唔知大家係咪活係平行世界
好似大家理解好唔同

最令人失望既係
認同呢類言論、「優勢」既
除左班廢中廢老
仲有唔少所謂「有學歷」既「年輕人」「新一代」
當年傲視東亞、跟紐約、倫敦並駕齊驅既地方
今時今日居然要同非洲比較先突顯到自己身價

敢問我如何「樂觀」？

唔樂觀早就自殺啦

咁既工時 咁既物價 咁既政府
97後仲信共產黨班柒頭就最樂觀

樂觀其實好危險，自己呃自己，跟本香港已經無得救

獅子山下精神

你唔樂觀唔麻木，容乜易突然間思考人生，唔再做粒螺絲做奴隸？

香港無貪污？

因為現實地樂觀最有效
appreciate有兩個意思
欣賞同增值
欣賞好嘅地方 噉相關嘅地方會做得更加好
當然屌鳩弱點同樣重要 但要有實際行動

套用返香港情況
我哋活係香港好幸運 香港有前人留落好多好正嘅嘢 仲有一班熱世 有創意嘅年青人 但係面對緊種種嘅社會問題 我哋唔可以不思進取 令前人留落嘅好嘢敗晒 我感恩香港擁有嘅一切 所以更加希望下一代可以活係更美好嘅世界 一個人權被尊重嘅世界 我相信機率唔大 但並唔係零

笑左

人地非洲人食都冇得食啊，香港人身在福中不知福

係個人樂觀唔係對香港樂觀喎。你個人係咁悲觀，你去到邊都會搵到果度啲缺點然後覺得冇得救，然後全世界都冇得救咁你又點呢？唔接受現實？唔接受個現實係咁殘酷係唔完美？

對香港樂觀 我哋要盡力維持
對香港悲觀 我哋要盡力改善

樂觀又好悲觀都好

6月9日都一定要行出嚟
反對修訂逃犯條例 香港最終之戰